{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle est la couleur officielle du maillot remportant du Tour de France ?",
            "TrueAnswer": "Jaune",
            "FalseAnswer": [
              "Vert",
              "Rouge",
              "Bleu"
            ],
            "Explanation": "Le maillot jaune, ou yellow jersey, est attribué au coureur menant le classement général du Tour de France."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la course cycliste d'un jour la plus prestigieuse au monde ?",
            "TrueAnswer": "Tour des Flandres",
            "FalseAnswer": [
              "Milan-San Remo",
              "Paris-Roubaix",
              "Liège-Bastogne-Liège"
            ],
            "Explanation": "Le Tour des Flandres, ou Ronde van Vlaanderen, est considéré comme l'un des 'Monuments' du cyclisme, connu pour ses montées pavées difficiles."
          },
          {
            "Question": "Qui détient le record du plus grand nombre de victoires au Tour de France ?",
            "TrueAnswer": "Lance Armstrong",
            "FalseAnswer": [
              "Eddy Merckx",
              "Miguel Indurain",
              "Jacques Anquetil"
            ],
            "Explanation": "Lance Armstrong a remporté sept titres consécutifs au Tour de France de 1999 à 2005, mais ils lui ont été ultérieurement retirés en raison d'allégations de dopage."
          },
          {
            "Question": "Quel événement cycliste prestigieux se caractérise par son maillot rose pour le leader du classement général ?",
            "TrueAnswer": "Giro d'Italia",
            "FalseAnswer": [
              "Vuelta a España",
              "Tour Down Under",
              "Tour de Suisse"
            ],
            "Explanation": "Le Giro d'Italia, ou Tour d'Italie, est l'un des trois Grands Tours du cyclisme, aux côtés du Tour de France et de la Vuelta a España."
          },
          {
            "Question": "Quelle partie du corps éprouve couramment des engourdissements chez les cyclistes sur de longues distances ?",
            "TrueAnswer": "Les mains",
            "FalseAnswer": [
              "Les pieds",
              "Les fesses",
              "Le bas du dos"
            ],
            "Explanation": "Les engourdissements des mains, souvent dus à une pression prolongée sur le guidon, sont un problème courant pour les cyclistes lors de longues randonnées."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus longue course cycliste sur route d'un jour professionnelle ?",
            "TrueAnswer": "Paris-Roubaix",
            "FalseAnswer": [
              "Milan-San Remo",
              "Liège-Bastogne-Liège",
              "Tour des Flandres"
            ],
            "Explanation": "Paris-Roubaix, connu sous le nom d' 'Enfer du Nord', couvre un parcours redoutable avec de longues sections de routes pavées, mettant à l'épreuve l'endurance des coureurs."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la route la plus élevée du Tour de France ?",
            "TrueAnswer": "Col de la Bonette",
            "FalseAnswer": [
              "Mont Ventoux",
              "Alpe d'Huez",
              "Col du Tourmalet"
            ],
            "Explanation": "Le Col de la Bonette, situé dans les Alpes françaises, atteint une altitude de 2 802 mètres (9 193 pieds), ce qui en fait la route pavée la plus élevée d'Europe."
          },
          {
            "Question": "Dans le cyclisme sur piste, quel type de course met en valeur la capacité d'un coureur à sprinter sur de nombreux tours ?",
            "TrueAnswer": "Course aux points",
            "FalseAnswer": [
              "Poursuite individuelle",
              "Keirin",
              "Madison"
            ],
            "Explanation": "La course aux points implique l'endurance et des sprints stratégiques, les coureurs rivalisant pour des points lors de sprints intermédiaires et de tours de piste supplémentaires pour en gagner davantage."
          },
          {
            "Question": "Quelle discipline cycliste se compose de trois épreuves : sprint, contre-la-montre et keirin ?",
            "TrueAnswer": "Omnium de cyclisme sur piste",
            "FalseAnswer": [
              "VTT",
              "Course sur route",
              "Cyclocross"
            ],
            "Explanation": "L'omnium de cyclisme sur piste est une épreuve multi-course testant diverses capacités, décernant finalement au coureur le moins de points au total."
          },
          {
            "Question": "En quelle année un cycliste allemand a-t-il remporté le Tour de France pour la première fois ?",
            "TrueAnswer": "1997",
            "FalseAnswer": [
              "1980",
              "2003",
              "2011"
            ],
            "Explanation": "En 1997, Jan Ullrich est devenu le premier cycliste allemand à remporter le Tour de France, devançant Richard Virenque et Marco Pantani."
          },
          {
            "Question": "Quelle montée emblématique est souvent présente dans les Grands Tours et est connue pour ses virages en épingle à cheveux difficiles ?",
            "TrueAnswer": "Alpe d'Huez",
            "FalseAnswer": [
              "Mont Ventoux",
              "Col du Stelvio",
              "Mont Evans"
            ],
            "Explanation": "L'Alpe d'Huez, dans les Alpes françaises, est célèbre pour ses 21 virages en épingle à cheveux et a été une étape célèbre du Tour de France depuis 1952."
          },
          {
            "Question": "Quel désigne le meilleur jeune coureur lors du Tour de France ?",
            "TrueAnswer": "Maillot blanc",
            "FalseAnswer": [
              "Maillot à pois",
              "Maillot vert",
              "Maillot jaune"
            ],
            "Explanation": "Le maillot blanc est attribué au meilleur coureur de moins de 25 ans au classement général du Tour de France."
          },
          {
            "Question": "Quel ancien cycliste professionnel détient le record de l'heure pour la plus grande distance parcourue en une heure ?",
            "TrueAnswer": "Sir Bradley Wiggins",
            "FalseAnswer": [
              "Chris Boardman",
              "Miguel Indurain",
              "Tony Rominger"
            ],
            "Explanation": "En 2015, Sir Bradley Wiggins a établi un nouveau record de l'heure à 54,526 kilomètres, dépassant le record précédent établi par Alex Dowsett."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus longue montée continue dans le Tour de France ?",
            "TrueAnswer": "Mont Ventoux",
            "FalseAnswer": [
              "Col du Tourmalet",
              "Alpe d'Huez",
              "Col du Galibier"
            ],
            "Explanation": "Le Mont Ventoux, connu pour son paysage aride et son ascension difficile, a été une étape légendaire et éprouvante du Tour de France."
          },
          {
            "Question": "Quel type de course met en avant l'approche 'voir et être vu', mettant en valeur l'équipement et les stratégies aérodynamiques ?",
            "TrueAnswer": "Contre-la-montre",
            "FalseAnswer": [
              "Critérium",
              "Contre-la-montre en côte",
              "Course sur route"
            ],
            "Explanation": "Le contre-la-montre demande des efforts solitaires à haute vitesse et un positionnement méticuleux pour minimiser la résistance à l'air, déterminant souvent le classement général de la course."
          },
          {
            "Question": "Quel est le surnom du monument emblématique dans le classique cycliste d'un jour, Liège-Bastogne-Liège ?",
            "TrueAnswer": "La Redoute",
            "FalseAnswer": [
              "Mur de Huy",
              "Côte de la Roche-aux-Faucons",
              "Col du Rosier"
            ],
            "Explanation": "La Redoute, une montée raide et cruciale, est un moment fort de la course Liège-Bastogne-Liège, connue pour ses pentes exigeantes et les spectateurs massés au bord de la route."
          },
          {
            "Question": "Quelle discipline cycliste implique le passage sur terrain hors route et obstacles naturels ?",
            "TrueAnswer": "Cyclocross",
            "FalseAnswer": [
              "Cyclisme sur piste",
              "Course sur route",
              "VTT"
            ],
            "Explanation": "Le cyclocross combine des éléments de cyclisme sur route et en montagne, avec des coureurs naviguant sur un terrain varié, des obstacles et des conditions météorologiques difficiles."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'ascension la plus renommée du Giro d'Italia, mettant en avant ses pentes raides et ses lacets ?",
            "TrueAnswer": "Passo dello Stelvio",
            "FalseAnswer": [
              "Monte Zoncolan",
              "Passo Gavia",
              "Mortirolo"
            ],
            "Explanation": "Le Passo dello Stelvio, situé dans les Alpes italiennes, est célèbre pour ses 48 lacets et son paysage époustouflant, attirant des amateurs de cyclisme du monde entier."
          },
          {
            "Question": "Quel élément dans l'alimentation d'un cycliste joue un rôle crucial dans la récupération musculaire et la performance ?",
            "TrueAnswer": "Protéines",
            "FalseAnswer": [
              "Glucides",
              "Graisses",
              "Vitamines"
            ],
            "Explanation": "Les protéines contribuent à la réparation et à la croissance musculaire, essentielles pour les cyclistes suivant un entraînement rigoureux et pour les compétitions, favorisant l'endurance et la récupération globale."
          },
          {
            "Question": "Quelle montée légendaire est synonyme du terme 'le Géant de Provence' ?",
            "TrueAnswer": "Mont Ventoux",
            "FalseAnswer": [
              "Col du Galibier",
              "Alpe d'Huez",
              "Col du Tourmalet"
            ],
            "Explanation": "Le Mont Ventoux dans la région de Provence en France est renommé pour sa présence imposante et son ascension intimidante, créant un défi emblématique dans le cyclisme."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}